Apple今年唔再吹奏AR gaming，對遊戲產業嘅觸角已經敏銳過連登仔

今年Apple終於同我一樣，意識到arm版LOL即將反攻大舉搶佔PC市場，冇再搞弱智AR gaming

arm+metal之類嘅跨平台gaming喺未來嘅趨勢，M$都統一咗xbox同pc用x86+dx12ult
跨平台可以接觸到最多嘅用家，而OLG可以將玩家社群綑綁起嚟，效果好似apple個生態圈咁

喺客廳可以用apple tv玩arm LOL
喺書房可以用arm Mac玩arm LOL
喺床上可以用iPad玩arm LOL
喺廁所可以用iPhone玩arm LOL
當你嘅朋友都轉晒玩arm LOL，咁你都唔會再掂x86嘅LOL

蘋果每個平台都抽30%fat fat
所以arm跨平台gaming會率先由OLG帶頭移植、興起，重現十至二十年前最興盛嘅時代
慢慢單機廠都會開始想分呢塊餅，最終都會有3A大廠移植到arm+metal
呢個情況似曾相識，因為PC以前都係咁發展，console優越撚笑PC game垃圾，到今時今日大部份都係跨晒console同PC

反觀連登仔淨係識負面我，咩咩咩手機驚垃圾，arm淨係得低質手機驚

既然推arm LOL咁點解冇120hz

係又唔錯，但係apple可唔可以主動d揾game廠移植？

行到120fps你部電話會又熱又倒水

120hz嘅用途都係碌iOS流暢嘅原生動畫先係最有用

咁我都係用PC了

冇所謂
當你PC queue 要30分鐘先一場時
你自然會返去arm

等d你打輸左果陣可以賴個mon無120Hz

咁要視乎arm Mac同Apple tv效能去到邊
始終Apple唔推雲端遊戲，力谷local效能
但samsung+xbox呢個組合證明咗電話駁手掣玩係可行

操作方式嘅差異係個大問題，好大機會電話冇駁手掣只可以扮演輔助用途，例如休閑、非核心嘅casual gameplay

感謝你明白事理完全了解我想講乜

just like minecraft cross platform
java Minecraft = 孤兒

cloud gaming + arm gaming
subscription based distribution of games
pc gaming would go niche
console would extinct in 10 years
apple would lag behind

OLG好唔好玩嘅重點係，有冇人陪你玩
所以低門檻+跨平台會搶到最多玩家

以前中學開LOL個個frd都on緊，大學都仲有啲玩緊，依家出嚟做嘢frd list已經灰晒

arm跨平台gaming強勢之處在於，幾乎所有情況都玩到

MAC 機玩唔到台服LOL

pc同console都會係跨平台gaming嘅其中一種裝置，唔會消失，只會共生共存

console喺客廳環境玩仲係方便
pc嘅mod無可取代

console係大眾產品，大衆傾向妥協而非追求極致，只要cloud gaming have low enough latency and enough bandwidth to provide 90% of console experience at the same or lower cost, 無人會再買console
just like smartphone over handheld e.g. 3ds vs smartphone

arm LOL = Riot = Tencent 騰訊

switch有handheld mode、tabletop mode、tv mode相當於smartphone+iPad+Apple tv另含手掣

1部console可以做到Apple 3種裝置含手掣嘅體驗，只係switch硬件太廢

apple arm gaming is a late mover, ios13 先support xbox controller/ dualshock 4, apple arcade又遲起步, 連project xcloud都唔support

冇計，Apple以前根本唔了解gaming，年年撚AR gaming，幾驚今年lidar又係吹for AR gaming

主題笑死人咩
一間國際大企業觸角唔敏銳過連登仔(包括樓豬)就摺得啦

以前吹AR gaming又真係廢過連登仔喎

好多人電腦個MON都係60HZ咪一樣打左好多年LOL

轉左做ar 工業同協助研發
仲係pro賣點